\begin{aufg}[0]
  \textbf{(SIAM 100 Digits Challenge, Aufgabe 4)}\\
Berechnen Sie das globale Minimum der Funktion
\[
   f(x)\equiv e^{\sin(50 x)} + \sin(60 e^y) + \sin(70\sin x) + \sin(\sin(80 y)) - \sin(10(x+y))+(x^2+y^2)/4.
\]

\begin{enumerate}
  \item Visualisieren sie die Funktion und untersuchen sie deren Verhalten.
  \item Nutzen sie das Newton-Verfahren um die Minima zu finden. Dafür werden die Nullstellen der Ableitung der Funktion gesucht.
    Nutzen sie dafür die Ableitung und die Hessische Matrix gegeben durch

\begin{pyin}
x = 50*cos(50*x)*exp(sin(50*x)) + 70*cos(x)*cos(70*sin(x)) - 10*cos(10*(x+y)) + x/2 
y = 60*exp(y)*cos(60*exp(y)) + 80*cos(80*y)*cos(sin(80*y)) - 10*cos(10*(x+y)) + y/2
    
    
z = zeros((2,2))
z[0,0] = 0.5+100*sin(10*(x+y))+70*(-sin(x)*cos(70*sin(x))+cos(x)*cos(x)*70*(-sin(70*sin(x))))+50*(-sin(50*x)*exp(sin(50*x))*50+cos(50*x)*cos(50*x)*exp(sin(50*x))*50)
z[0,1] = 100*sin(10*(x+y))
z[1,0] = z[0,1]
z[1,1] = 60*(exp(y)*cos(60*exp(y))+exp(y)*exp(y)*60*(-sin(60*exp(y))))+80*(-80*sin(80*y)*cos(sin(80*y))+cos(80*y)*(-sin(sin(80*y)))*cos(80*y)*80)+100*sin(10*(x+y))+0.5
\end{pyin}
\end{enumerate}
\end{aufg}

